### Development

```bash
pyrcc5 -o resources.py resources.qrc
make deploy
```

```bash
make deploy
```

### Icons

Icons from www.svgrepo.com under CC0 License

### Expressions

### virtual fields no layer CO

Já estão a ser criados

Na tabela de atributos não aparecem logo

Como labels, são atualizados assim que se mexe no mapa, depois de guardar a alteração

Não estão a atualizar automaticamente

Duas soluções:
- Com uma decoration (title) funciona às mil maravilhas
- Com o signal `renderComplete` também me parece que dá
- Com um [decorator](https://docs.qgis.org/testing/en/docs/pyqgis_developer_cookbook/cheat_sheet.html#decorators)


Já tenho o signal:
```
iface.mapCanvas().renderComplete.connect(self.on_render_complete)
```


```
aggregate( layer:='edificios', aggregate:='sum', expression:="numero_de_ua")
aggregate( 'edificios', 'sum', "numero_de_ua")
 aggregate( 'bts', 'count', "objectid" )

```

https://docs.qgis.org/3.16/en/docs/user_manual/working_with_vector/functions_list.html#layer-property

https://spatialthoughts.com/2019/04/19/advanced-aggregate-expressions/

Ver como o Udjaval liga as alterações nos layers para ficar dinâmico

### Adicionar PLDs: não mostrar o form

```
layer = iface.activeLayer()
layer.startEditing()
iface.actionAddFeature().trigger()
QSettings().setValue('/qgis/digitizing/disable_enter_attribute_values_dialog', True)
```

### Virtual layer CO (não parece ter qualquer vantagem)

https://gis.stackexchange.com/questions/144241/how-to-create-a-virtual-field-in-qgis-by-python-console

https://gis.stackexchange.com/questions/340464/forcing-virtual-field-recalc-in-attribute-table-in-qgis

https://gis.stackexchange.com/questions/150697/number-of-intersected-features-from-one-layer-per-feature-from-second-layer

field = QgsField( 'twoTimesA', QVariant.LongLong )
layer.addExpressionField( ' 2 * "A" ', field )

### Dashboards

Funciona, porque ao mudar o mapa, o label é renderizado...
Label = eval( label_expression )

Com um label no layer CO tb funciona. O label é atualizado, mas a tabela não é refrescada.


exp = QgsExpression('aggregate( \'edificios\', \'sum\', "numero_de_ua")')

exp = QgsExpression('aggregate( \'limite_pld\', \'sum\', "ftth_count_ua")')
eval( exp )


            expression = "aggregate( layer:='{}', aggregate:='sum', expression:=\"{}\")".format(
                layername_ua, "id")
            self.expression_pld = QgsExpression(expression)


conn = QgsProviderRegistry.instance().providerMetadata('postgres').createConnection('ftth')
# print(conn.tables())

conn = QgsProviderRegistry.instance().providerMetadata('postgres').createConnection('ftth')
# conn.executeSql('CALL project.teste(210)')
# conn.executeSql('CALL project.drop4ua2pld(210)')
# conn.executeSql('select project.ua2pld(210)')
# conn.executeSql('select project.ua2pole(210)')

conn.executeSql('CALL project.dropall2pld(416)')


# conn = QgsProviderRegistry.instance().providerMetadata('postgres').createConnection('ftth')
# layer = QgsProject.instance().mapLayersByName("cable_drop")[0]

# conn.executeSql('CALL project.teste(210)')
# conn.executeSql('CALL project.drop4ua2pld(210)')
# conn.executeSql('select project.ua2pld(210)')
# conn.executeSql('select project.ua2pole(210)')
# conn.executeSql('select project.pld2pole(405)')

conn.executeSql('CALL project.dropall2pld(418)')

# iface.mapCanvas().refresh()
layer = QgsProject.instance().mapLayersByName("cable_drop")[0]
layer.triggerRepaint()

d = """DELETE FROM project.cable_drop cd 
USING project.pld p, project.pld_area a
WHERE st_within(p.geom, a.geom) and p.id = 404 and st_within(cd.geom, a.geom);"""


select cd.* 
from project.pld p, project.pld_area a, project.cable_drop cd
where st_within(p.geom, a.geom) and p.id = 404 and st_within(cd.geom, a.geom)

### Numeração 

ALTER TABLE project.cable_drop alter column n_cable int null;

ALTER TABLE project.cable_drop 
ALTER COLUMN n_cable 
ADD GENERATED BY DEFAULT AS IDENTITY { ( sequence_option ) }

ALTER TABLE project.cable_drop 
ALTER COLUMN n_cable 
RESTART restart;

### Agregação das UAs

Em duas fases:
* Clustering
* Concave hull (k-nearest neighbor)

Clustering:
* K-means clustering (funciona, mas fica com classes só com três elementos)
  * Aproximadamente UAs/10
* Constrained K-Means Clustering (não termina!)
  * Minimum Number of Points per Cluster: 5

Constrained K-Means Clustering

Debug: inspecionar o número de iterações: não avança! Não sai da primeira iteração :-(

```
Collecting input points
Input ready
Computing clusters
Computing clusters: 1
Computing clusters: 1 Cost: [[2034.41193603 172.25448293 114.83747965 ... 4463.10221932
624.8627001 458.76772946]]
Computing clusters: 1 a: 369
```

Próximo passo seria fazer debug passo a passo, para ver o array do numpy...

### Agregação das UAs em mode assistido

```python
# layer = iface.activeLayer()
layer = QgsProject.instance().mapLayersByName('ua')[0]
selection = layer.selectedFeatures()
n_ua = len(selection)

chparams = { 'FIELD' : '', 'INPUT' : QgsProcessingFeatureSourceDefinition( layer.id(), selectedFeaturesOnly=True, featureLimit=-1, geometryCheck=QgsFeatureRequest.GeometryAbortOnInvalid), 'KNEIGHBORS' : 3, 'OUTPUT' : 'TEMPORARY_OUTPUT' }
result1 = processing.run("qgis:knearestconcavehull", chparams)
result1_layer = result1['OUTPUT']
QgsProject.instance().addMapLayer(result1_layer)

bparams = { 'DISSOLVE' : True, 'DISTANCE' : 2.5, 'END_CAP_STYLE' : 0, 'INPUT' : result1_layer.id(), 'JOIN_STYLE' : 0, 'MITER_LIMIT' : 2, 'OUTPUT' : 'TEMPORARY_OUTPUT', 'SEGMENTS' : 5 }
result2 = processing.run("native:buffer", bparams)
result2_layer = result2['OUTPUT']
QgsProject.instance().addMapLayer(result2_layer)

features = result2_layer.getFeatures()
first = next(features)

pld_area = QgsProject.instance().mapLayersByName('pld_area')[0]

feat = QgsFeature(pld_area.fields())
feat.setAttribute('id', 5126)
feat.setAttribute('uuid', '000')
feat.setAttribute('n_ua', n_ua)
feat.setAttribute('obs', 'Criada manualmente')
feat.setGeometry( first.geometry() )
(res, outFeats) = pld_area.dataProvider().addFeatures([feat])
print(res)
print(outFeats)
```







